吳靄儀：特首硬頸斷送港利益

吳靄儀：特首硬頸斷送港利益

民主派訪美團行程結束，左起為李卓人、涂謹申、李柱銘及吳靄儀。

【《蘋果》記者梁穎妍、王心義華盛頓直擊】民主派訪美團行程結束，率團的民主黨李柱銘總結行程時指，美國政商界及公民社會極為關注修訂《逃犯條例》，並擔心修例影響美商在港經商的信心，美方亦認為台灣已表明修例後不會引渡移犯，故不明白為何特區政府要如此緊急修例，李質疑林鄭強硬修例旨在向中央邀功。隨團的前立法會議員吳靄儀直斥，修例最可怕的是「香港嘅基本利益居然因為特首一人嘅硬頸而斷送」。

相關新聞：《華爾街日報》：對港致命一擊

美商界信心受衝擊

今次訪美行程原本只有李柱銘、支聯會秘書李卓人、香港眾志常委羅冠聰及記協前主席麥燕庭，有份參與《逃犯條例》修訂的民主黨立法會議員涂謹申及法律界前立法會議員吳靄儀中途加入行程。多次訪美的李柱銘表示，從未試過如此多人一同訪美，他表示因今次事態嚴重，因此召集更多人前來。

李柱銘總結行程指，今次會見了政商界、智庫，因為修例影響美國國民自身利益，加上美國按照一國兩制原則，「將香港同大陸分開處理」，視香港為獨特城市，「佢哋緊張一國兩制，（希望）保存到」，故美國朝野極為關注。他形容美方各界「係睇到嚴重影響（一國兩制中的）香港一制」，故甚為緊張。李續指美國朝野均不明白為何特區政府如此緊急，因台灣已表明不會按特區政府現有修例方式，向港府提出引渡要求。

對於中聯辦近日召見本港親北京陣營，要求硬撐修例，李直斥做法離譜，此舉只是向外國證明中方一直在破壞一國兩制。他重申修例倘若通過，香港將不再是國際城市，因香港不再保障居港外國人、港人的人身安全，令人人面臨被遣返內地的風險，並質疑修例是否林鄭為了向中央邀功。

李卓人則指，美國商界向他們表示，以往來港經商建基於信心，惟修例令在美的美國商會感到十分憂慮，「做生意信心受衝擊」。他亦指，美國民主共和兩黨、商界、智庫、人權組織都很關注事件，「佢哋內部好多分歧都好，喺香港問題係完全一致關注引渡條例」。他指商界未必關注香港人權狀況受衝擊事件，但都意識到修例的嚴重性，「條例令人身安全受威脅，商人利益同信心受衝擊，通過對香港好大影響」。

身兼行會成員的新民黨主席葉劉淑儀在電視目上批評，泛民企圖利用外國政府向港府施壓，如港府屈服撤回修例，將影響管治威信，「我哋八國聯軍反對，政府就撤回，咁政府仲使管治？冇得退㗎喎，你搞到咁」。

上一則
上一則
國歌法委員會趕開會 毛孟靜：怕得罪西環？廖長江：遲啲答

下一則
下一則
陳日君：中聯辦粗暴插手修例

《華爾街日報》：對港致命一擊
建測界：修例成頭上一把刀
曾稱拒西環拉票 林鄭違諾
國歌法委員會趕開會毛孟靜：怕得罪西環？廖長江：遲啲答
謝偉俊撐惡法直上大會范國威反擊：徹底破壞立會監察功能

唔好講民主自由。 依家係連香港經濟利益都冇晒

「我哋八國聯軍反對，政府就撤回，咁政府仲使管治？冇得退㗎喎，你搞到咁」。

有冇外國出聲，你班走狗都係跪地含撚支持啦